\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm}

In Abbildung \ref{fig:TimeManaged_classes} sieht man das Klassendiagramm zu den zeitgesteuerten Elementen. Grob zusammengefasst, stellt der \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} die Zeit bereit, auf welche alle anderen Klassen zurückgreifen.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/TimeManaged/TimeManaged_Klassendiagramm.svg}
    \caption{TimeManaged Klassendiagramm}
    \label{fig:TimeManaged_classes}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{TimeManager}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager}
Der TimeManager ist der Hauptbestandteil dieses Pakets. Er stellt die nötige Zeit bereit und zählt diese hoch. Diese wird auf Sekunden genau berechnet, falls man es später um eine Klasse erweitern will, welche eine solche Genauigkeit benötigt. Er bildet zusätzlich mit der \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:Clock]{Clock} ein \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer}, wie in \ref{ch:Zeit:Architektur und Design Patterns:Architektur} beschrieben. Die Klasse erbt von Monobehavior. Es werden folgende Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq -Update() : void\grqq\space Informiert beim Minutenwechsel alle Elemente aus der Liste.
    \item \glqq -ManageTime() : void\grqq\space zählt die Zeit hoch.
    \item \glqq +Awake() : void\grqq\space liest die Zeit aus der \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:SceneConfiguration]{SceneConfiguration} aus, bevor andere Klassen dies von ihm anfragen. Zusätzlich wird die Subroutine \glqq -ManageTime()\grqq\space aufgerufen.
    \item \glqq +AddToList(observer : ITimeObserver) : void\grqq\space Fügt ein beliebiges ITimeObserver zu der zu informierenden Liste hinzu.
    \item \glqq +RemoveFromList(observer : ITimeObserver) : void\grqq\space Entfernt ein ITimeObserver aus der zu informierenden Liste.
    \item Zu den Zeit-Variablen werden Getter bereitgestellt.  
\end{enumerate}

\subsubsection{ITimeObserver}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:ITimeObserver}
Dieses Interface ist ein \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer}, welcher die TimeManager Klasse beobachtet. Es wird folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt, welche zu implementieren ist:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdateTime(hours : int, minutes : int) : void\grqq\space aktualisiert die Zeit (Stunden und Minuten).
\end{enumerate}

\subsubsection{Clock}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:Clock}
Die Clock visualisiert eine Uhr in der Simulation. Sie erbt von Monobehavior und implementiert das ITimeObserver um die aktuelle Uhrzeit zu erhalten. Dafür werden folgende Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +UpdateTime(hours : int, minutes : int) : void\grqq\space  wird beim Informieren durch \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} Klasse aufgerufen, um die Zeit anzupassen.
    \item \glqq +Start() : void\grqq\space  wird beim Start aufgerufen, um sich in die Liste von \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} einzutragen. Stellt die Start-Uhrzeit ein.
\end{enumerate}

\subsubsection{DayLight}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:DayLight}
Diese Klasse regelt den Tag-Nacht-Rhythmus, indem die Sonne bzw. dessen Einfallswinkel und der Himmel verändert werden. Diese Klasse adaptiert \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:Directional Light]{Directional Light}. Sie erbt von Monobehavior. Es wird folgende Methode bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +Start() : void\grqq\space  liest die Uhrzeit vom \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} aus und setzt die oben beschriebenen Werte.
\end{enumerate}

\subsubsection{StreetLight}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:StreetLight}
Diese Klasse regelt die Straßenbeleuchtung. Sie erbt von Monobehavior. Es wird folgende Methode bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +Start() : void\grqq\space  liest die Uhrzeit vom \hyperref[ch:Zeit:Klassendiagramm:TimeManager]{TimeManager} aus und schaltet das Straßenlicht an, falls notwendig.
\end{enumerate}

\subsubsection{SceneConfiguration}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:SceneConfiguration}
Wird durch das Hauptmenü bestimmt und in \ref{ch:UI:Klassendiagramm:SceneConfiguration} genauer beschrieben. Dabei wird die eingestellte Uhrzeit mithilfe des Getters abgefragt.

\subsubsection{Directional Light}
\label{ch:Zeit:Klassendiagramm:Directional Light}
Diese Klasse wird von Unity bereitgestellt und verkörpert eine Lichtquelle, in diesem Fall die Sonne.